新手買機，求意見

純粹想買部影境、人象嘅機唔會後期制作
Canon 定富士好？但啲鏡又應該點分？

Canon

Canon m50 + sigma 16/30/56mm f1.4

M50係咪微單，聽講後期加鏡頭會貴啲？
相反D200有咩分別？

應該叫無反（無反光鏡數碼相機）
微單係支那/台灣叫法
D200唔知你講邊叫 Nikon果部已經係古董級
最大分別咪觀景器係mon定實景(evf vs ovf)

Canon D200第二代
M50，加咩鏡頭可以影到景深

原來你講canon 200d/200d mkii
像素一樣係2400萬
缺點係用緊光學觀景器果陣 對焦速度慢啲（冇得用佢地自家dual pixel af技術
鏡頭群完全唔同
200d用EF mount
M50用EF-M mount
如果你爬下攝影台其他post 多數apsc無反相機會推薦sigma 16/30/56依三支高質鏡頭
果三支鏡用唔到落EF mount 即係話200d唔用得

另外200d mk2 加強左對焦同有得拍4K片 睇你需要揀上唔上mk2

景深就關攝影師/主體/背景既距離比例同鏡頭光圈事
姐係話 攝影師同主體越近、長焦距、大光圈（f number細 f/1.4）會有更多散景出現

200D mk2嘅鏡頭群都係Ef mount？

Yes
其實EF mount係同canon自家full frame機共用同一個mount既
多數EF鏡都係for full frame機 所以都比較貴

Canon有出一堆細鏡頭俾200d/200d mkii既apsc機用
果啲就係EF-S鏡 姐係你買200d kit果支EF-S 18-55咁樣
EF-S插得入full frame機 但係黑角令佢完全唔用得

因為我見canon D200mkii 同m50，價錢又唔係差太遠，但m50又可拍片，搞到我猶豫不決加上網上面啲人話m50可配置嘅鏡頭選擇唔多我更加決定唔到

唔後期絕對係富士
鏡頭多機種多
新出嘅X-S10都幾值得關注

當然係買r5啦
Gfx 100仲好

的而且確canon係唔會再放心機落m50嘅系統
依家唔多鏡 未來更加唔會有
Fuji玩得過

原廠efs記得係多左舊野防你插落ff機，要自己改接口

即係如果我用canon M50，依然可以配置到sigma你推薦嘅3枝鏡頭？

Ok

我可唔可以留TG俾你，我仲有好多問題想問

放低我add你

直出一定係富士apsc王。鏡多

别人三寶切1.5佢切1.6
買其他品牌把啦

等上面個ching幫你啦